# Неделя 3

## Лекция

Аудио-файл: L03.mp3

Презентация к лекции: L03.pptx

Слушайте аудио, держа презентацию перед глазами.

## Задание на семинар

### 1 - Open Data (2 балла)

Пользуясь порталом открытых данных data.gov.ru, найдите набор данных в интересующей вас  
области. Затем визуализируйте данные из него в виде таблицы и диаграммы/графика, ориентируясь  
на принципы, изложенные в лекции.

**Примечание:** при желании/необходимости вы можете использовать и другие источники открытых  
данных, в т.ч. и зарубежные. Это будет только похвально и полезно.

**Совет:** вы можете использовать любые программы, в которых вам комфортно (Excel, Calc,  
даже RStudio или SPSS или веб-сервисы). Однако имейте в виду, что тип графика "гистограмма"  
в электронных таблицах (Excel и т.п.) не подразумевает проведения нужных вычислений (сколько  
наблюдений приходится на каждый интервал), их нужно делать отдельно (например, функцией FREQUENCY).  
Без этого вместо настоящей гистограммы будет нарисован график, где высота столбцов равна  
заданным числам, только по виду напоминающий настоящую гистограмму.

### 2 - Антикоррупционная экспертиза (4 балла)

Пользуясь сборником статей Антикоррупционная экспертиза.pdf, ответьте на вопросы:

1. Что такое антикоррупционная экспертиза законодательства и чем она отличается от правовой?
2. Какие проблемы наблюдаются в практике антикоррупционной экспертизы?

Ответы (вопросы, комментарии) в письменном виде присылайте по электронной почте (см. презентацию).